% Methodologie/methodologie.tex



\section{Méthodologie}
% section des Données
\input{Methodologie/SectionData}

% Section de Pretretement des donnees 
\input{Methodologie/PretraitementDeDonnees.tex}

% Section de l'Analyse Exploratoire Des Donnees
\input{Methodologie/AnalyseExploratoireDesDonnees.tex}

% Section de Traitement de Text
\input{Methodologie/TraitementDeText}

% Utilisation de modèle pré-entraîné Roberta
\input{Methodologie/Roberta}

\newpage




























\subsubsection{Traitement des Données}

Avant d'entamer l'analyse, un processus de nettoyage des données a été appliqué. Cela inclut la suppression des données manquantes, la normalisation des textes, et la gestion des éventuels biais. De plus, une étape de pré-traitement a été effectuée pour optimiser la qualité des données avant l'application des modèles.

\subsection{Techniques d'Analyse de Données et de Machine Learning}

\subsubsection{Traitement du Langage Naturel (NLP)}

L'analyse des sentiments repose sur des techniques avancées de Traitement du Langage Naturel (NLP). Nous avons choisi d'utiliser le modèle pré-entraîné RoBERTa, reconnu pour sa performance dans la compréhension contextuelle des textes.

\subsubsection{Algorithme d'Analyse des Sentiments}

Pour notre étude, nous avons opté pour un algorithme d'analyse des sentiments basé sur l'apprentissage profond. Ce choix a été motivé par la capacité des réseaux neuronaux à capturer des relations complexes dans les données textuelles.

\subsection{Justification des Méthodes et Algorithmes}

Le choix du modèle RoBERTa a été guidé par sa réputation pour la compréhension fine des nuances linguistiques, essentielle dans l'analyse des sentiments. De plus, l'utilisation d'un modèle pré-entraîné permet de tirer parti de la richesse des données sur lesquelles il a été initialement formé.

L'algorithme d'analyse des sentiments basé sur l'apprentissage profond a été privilégié en raison de sa capacité à apprendre des représentations hiérarchiques complexes, améliorant ainsi la précision de la prédiction des sentiments.

\subsection{Paramètres et Hyperparamétrage}

Les paramètres du modèle RoBERTa ont été conservés conformément aux recommandations de l'auteur, avec une attention particulière portée à l'optimisation des performances. L'hyperparamétrage de l'algorithme d'analyse des sentiments a été ajusté de manière itérative pour maximiser la précision sans compromettre la généralisation.

Cette section a détaillé la méthodologie utilisée pour collecter, préparer et analyser les données, ainsi que les choix effectués en termes de techniques d'analyse de données et d'algorithmes. La justification de ces choix est cruciale pour garantir la fiabilité et la pertinence des résultats obtenus dans le cadre de cette étude.

