\section{Introduction}

\begin{frame}
    \frametitle{Introduction}

    \begin{itemize}
        \item Notre projet explore les avis des consommateurs sur Amazon, en se concentrant sur les produits alimentaires.
        \item Le défi est de comprendre ce que les clients pensent vraiment. Avec tant d'avis, il est difficile de trouver les informations importantes.
        \item Nous voulons transformer ces avis en idées utiles pour aider les entreprises à améliorer leurs produits et à satisfaire les clients.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Problème ou Question à Résoudre}

\begin{frame}
    \frametitle{Problème ou Question à Résoudre}

    \begin{itemize}
        \item On essaie de comprendre les avis des gens sur les produits alimentaires d'Amazon.
        \item Comment les clients se sentent-ils vraiment? C'est difficile car il y a beaucoup d'avis.
        \item Notre but est de trouver des informations importantes pour aider les entreprises.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Contexte et Motivation}

\begin{frame}
    \frametitle{Contexte et Motivation}

    \begin{itemize}
        \item Beaucoup de gens achètent sur Amazon, et ils laissent beaucoup d'avis.
        \item Mais ces avis ne sont pas toujours faciles à comprendre. Nous voulons aider les entreprises à comprendre ce que les clients aiment et n'aiment pas.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Objectifs du Projet et Hypothèses à Tester}

\begin{frame}
    \frametitle{Objectifs du Projet et Hypothèses à Tester}

    \textbf{Objectifs du Projet :}

    \begin{enumerate}
        \item Comprendre les Sentiments.
        \item Identifier les Tendances.
        \item Améliorer la Pertinence.
    \end{enumerate}

    \textbf{Hypothèses à Tester :}

    \begin{enumerate}
        \item Les sentiments des clients varient en fonction des types de produits alimentaires.
        \item Certains mots-clés auront une influence significative sur la perception des produits.
        \item Les tendances dans les avis sur les produits alimentaires évoluent avec le temps.
    \end{enumerate}
\end{frame}